\textbf{Question 1}

%\medskip
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
%\textbf{a.~~}$0,2$&\textbf{b.~~}$0,45$&\textbf{c.~~}$0,15$&\textbf{d.~~}$0,95$\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\medskip

\parbox{0.55\linewidth}{Soit $a$,\, $b$ et $c$ trois réels tels que $a \ne 0$ et soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par:
	
	\[g(x)= ax^2 + bx+ c.\]
	
	Soit $\Delta$ son discriminant.
	
	La représentation graphique de la fonction $g$ dans un repère orthonormé est donnée ci-contre.
	
	Alors on peut affirmer que: 
	
	\textbf{a.}  $a>0$ et $\Delta > 0$
	
	\textbf{b.} $a > 0$ et $\Delta < 0$ 
	
	\textbf{c.} $a<0$ et $\Delta > 0$ 
	
	\textbf{d.} $a<0$ et $\Delta < 0$}\hfill
\parbox{0.45\linewidth}{\psset{unit=0.8cm}
	\begin{pspicture}(-1,-4)(6,5)
		\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,griddots=10]
		\psaxes[linewidth=1.25pt]{->}(0,0)(-1,-4)(6,5)
		\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0.25}{5.75}{4 x 3 sub dup mul sub}
		\uput[ul](2,3){\red $\mathcal{C}_g$}
\end{pspicture}}

\bigskip
\textbf{Question 2}

\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $\R$ par $f(x) = x^2 - 3x + 4$. L'abscisse du minimum de $f$ est :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$-\dfrac{3}{2}$&\textbf{b.~~}$\dfrac{2}{3}$&\textbf{c.~~}$\dfrac{3}{2}$&\textbf{d.~~}$1$\rule[-3mm]{0mm}{8mm}\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\textbf{Question 3}

\medskip

Soit la fonction $f$ définie pour tout $x \ne -2$ par : $f(x) = \dfrac{2x - 1}{x+2}$.

Parmi les expressions  suivantes, laquelle définit la dérivée $f'$ de la fonction $f$ sur 
$\R\backslash \{-2\}$ ?

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$f'(x) = - \dfrac{5}{(x + 2)^2}$&\textbf{b.~~}$f'(x) =  \dfrac{3}{(x + 2)^2}$&\textbf{c.~~}$f'(x) = \dfrac{5}{(x + 2)^2}$&\textbf{d.~~}$f'(x) = 2$\rule[-3pt]{0mm}{7mm}\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\begin{pspicture}(-1,-4)(6,5)
	\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,griddots=10]
	\psaxes[linewidth=1.25pt]{->}(0,0)(-1,-4)(6,5)
	\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0.25}{5.75}{4 x 3 sub dup mul sub}
	\uput[ul](2,3){\red $\mathcal{C}_g$}
	\end{pspicture}}
	
	\bigskip
	
	\textbf{Question 2}
	
	\medskip
	
	On considère la fonction $f$ dont la fonction dérivée est la fonction $g$ considérée dans la question~1.
	
	Le tableau des variations de $f$ est :
	
	\parbox{0.48\linewidth}{\textbf{a.~~}

\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(6,2)
	\psframe(6,2)\psline(2,0)(2,2) \psline(0,1.5)(6,1.5)
	\uput[u](1,1.4){$x$}\uput[u](2.3,1.4){$- \infty$}\uput[u](4,1.4){$3$}\uput[u](5.6,1.4){$+\infty$}
	\rput(1,1){Variations}\rput(1,0.5){de $f$}
	\psline{->}(2.5,0.4)(3.5,1)\psline{->}(4.5,1)(5.5,0.4)
	\end{pspicture}}\hfill
	\parbox{0.48\linewidth}{\textbf{b.~~}

\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(6,2)
	\psframe(6,2)\psline(2,0)(2,2) \psline(0,1.5)(6,1.5)
	\uput[u](1,1.4){$x$}\uput[u](2.3,1.4){$- \infty$}\uput[u](4,1.4){$3$}\uput[u](5.6,1.4){$+\infty$}
	\rput(1,1){Variations}\rput(1,0.5){de $f$}
	\psline{->}(2.5,1)(3.5,0.4)\psline{->}(4.5,0.4)(5.5,1)
	\end{pspicture}}
	
	\textbf{c.~~}
	
	\psset{unit=1cm}
	\begin{pspicture}(8,2)
\psframe(8,2)\psline(2,0)(2,2) \psline(0,1.5)(8,1.5)
\uput[u](1,1.4){$x$}\uput[u](2.3,1.4){$- \infty$}\uput[u](4,1.4){$1$}\uput[u](6,1.4){$5$}\uput[u](7.6,1.4){$+\infty$}
\rput(1,1){Variations}\rput(1,0.5){de $f$}
\psline{->}(2.5,1)(3.5,0.4)\psline{->}(4.5,0.4)(5.5,1)\psline{->}(6.5,1)(7.5,0.4)
\end{pspicture}

\textbf{d.~~}

\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(8,2)
\psframe(8,2)\psline(2,0)(2,2) \psline(0,1.5)(8,1.5)
\uput[u](1,1.4){$x$}\uput[u](2.3,1.4){$- \infty$}\uput[u](4,1.4){$1$}\uput[u](6,1.4){$5$}\uput[u](7.6,1.4){$+\infty$}
\rput(1,1){Variations}\rput(1,0.5){de $f$}
\psline{->}(2.5,0.4)(3.5,1)\psline{->}(4.5,1)(5.5,0.4)\psline{->}(6.5,0.4)(7.5,1)
\end{pspicture}